\documentclass[compress]{beamer}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage{gensymb}
\newunicodechar{°}{\degree} 
\usepackage{changepage}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Wernigerode}
  %\AtBeginSubsection[]{}
}

\usepackage{debian-at}

\title[GSoC und Outreachy]{Google Summer of Code und \\ Outreachy Internships}
\subtitle{Nachwuchsförderung für Freie Software}

\author{Andreas Tille}
\institute{Debian}

\date{Chemnitz, 16. März 2019}
% 14:30 Raum V4

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% Krank: https://chemnitzer.linux-tage.de/2018/de/programm/beitrag/255
% https://chemnitzer.linux-tage.de/2019/de/programm/beitrag/224


% youtube-intro: https://www.youtube.com/watch?time_continue=6&v=S6IP_6HG2QE


\begin{frame}
  \frametitle{Google Summer of Code}
  \vspace*{-5mm}
  \begin{center}
    \link{https://summerofcode.withgoogle.com/}{\includegraphics[width=\textwidth]{gsoc_intro}}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Google Summer of Code}
 \begin{itemize}
    \item Einführung von Studenten in Freie Software Entwicklung
    \item Drei Monante programmieren in Open Source Organisation
    \item Seit 2005:
    \begin{itemize}
      \item $> 14.000$ Studenten
      \item $> 24.000$ Mentoren
      \item $118$ Länder weltweit
      \item $>35.000.000$ Codezeilen
      \item $651$ Open Source Organisationen
    \end{itemize}
 \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{GSoC - Sicht des Stundenten}
 \begin{itemize}
    \item Student betreut von Mentor der betreuenden Organisation
    \item Praktisches Anwendungsbeispiel der in der Organsiation genutzten Techniken
    \item Studenten können in der Semesterpause ein Stipiendium bekommen während sie auf ihrem Interessengebiet arbeiten.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{GSoC - Sicht der Organisation}
 \begin{itemize}
    \item Finden und begeistern neuer Entwickler
    \item Einführung neuer Funktionen
    \item Chance auf Fortsetzung nach dem GSoC Programm
    \item Neuer Code wird erstellt und freigegeben zum Vorteil aller
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Outreachy internship}
  \vspace*{-5mm}
% tapia-2016-lidza-tony-jessica-sarah.original.jpg
% Photo CC-BY-NC-SA Sage Sharp. From left to right: Lidza Louina (former Outreachy intern and Systems Software Engineer at DigitalOcean), Tony Sebro (Outreachy organizer and legal counsel for Wikimedia Foundation), Jessica Marlene Canepa (former Outreachy intern and Product Help Content Writer at GitHub), and Sage Sharp (Outreachy organizer and diversity and inclusion consultant at Otter Tech).
  \begin{center}
    \link{https://www.outreachy.org/}{\includegraphics[width=\textwidth]{tapia-2016-lidza-tony-jessica-sarah}}
   \setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}\let\thefootnote\relax\footnotetext{Bild: Sage Sharp, CC-BY-NC-SA}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Outreachy Besonderheiten}
 \begin{itemize}
    \item Gestartet 2006 als \\ "`Free and Open Source Software Outreach Program for Women"'
    \item Organisiert von \link{https://sfconservancy.org/}{Software Freedom Conservancy} \\
          (früher \link{https://gnome.org/}{The GNOME Project} und der \link{https://www.gnome.org/foundation/}{GNOME Foundation})
    \item Richtet sich an Menschen, die wegen Ihres Geschlechts oder ihrer Herkunft in
          IT-Branche eine Minderheit darstellen.
    \item Besonderheit: Findet zweimal jährlich statt (Sommer auf Nord- bzw. Südhalbkugel)
 \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Google Season of Docs (neu!)}
  \vspace*{-5mm}
  \begin{center}
    \link{https://developers.google.com/season-of-docs/}{\includegraphics[width=\textwidth]{gsod_intro}}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Teammetrics (2011)}
 \begin{itemize}
    \item Erstmalig Mentortätigkeit
    \item Student: Sukhbir Singh (Indien)
    \item \link{http://saimei.acc.umu.se/pub/debian-meetings/2011/debconf11/high/712_Measuring_Team_Performance.ogv}{Vortrag auf DebConf11 in Banja Luka}
    \item Erfolgreich umgesetzt
    \item Student befaßte sich später mit GSoC Organisation in Debian
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Rewrite Blends Sentinel (2012)}
 \begin{itemize}
    \item Student: Akshita Jha (Indien)
    \item Sehr gute Arbeit
    \item Leider nicht erfolgreich in Produktion umgesetzt
    \item Studentin bedauert, daß sie nicht langfristig zu Debian beiträgt
 \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Rewrite Blends Metapakete Framework (2013)}
 \begin{itemize}
    \item Student: Emmanouil Kiagias (Griechenland)
    \item Sehr gute Arbeit
    \item Leider nicht erfolgreich in Produktion umgesetzt
    \item Nebenprodukte: Voraussetzung für verschiedene andere Blends-Techniken
    \item Student besuchte DebConf13
    \item Kontakt verloren
 \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Continuous Integration for biological applications (2016)}
 \begin{itemize}
    \item GSoC-Student: Canberk Koç (Türkei)
    \item Beinahe "`failed"'
    \item Sehr kleine abgeschlossene Aufgaben - daher trotzdem nützlich
    \item Kontakt verloren
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Continuous Integration for biological applications (2016)}
 \begin{itemize}
    \item Outreachy Student: Tatiana Malygina (Rußland)
    \item Hervorragende Arbeit auch über eigentliche Aufgabe hinaus
    \item Kompetent, vielseitig
    \item Weiterhin aktiv, Werbung für Outreachy programm
    \item Teilnahme am Debian Med Sprint 2019
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Quality assurance for biological applications (2017)}
 \begin{itemize}
    \item Outreachy Student: Nadiya Sitdykova (Rußland)
    \item Hervorragende Arbeit auch über eigentliche Aufgabe hinaus
    \item Fixte komplexes Problem in Upstream Code
    \item Kompetent, vielseitig
    \item Talk at DebConf17 \\
          \link{https://debconf17.debconf.org/talks/148/}{Little bioinformatician's pragmatic guide to internships in Debian}
    \item Leider nicht mehr aktiv
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Quality assurance for biological applications (2018)}
 \begin{itemize}
    \item Outreachy Student: Liubov Chupriko (Rußland)
    \item Hervorragende Arbeit auch über eigentliche Aufgabe hinaus
    \item Erledigte bereitwillig Aufgaben abseits vom Thema
    \item Kompetent, vielseitig
    \item Besuchte DebConf18 in Taiwan und Debian Med Sprint 2019
    \item Weiterhin aktiv
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Continuous Integration for biological applications (2019)}

  \begin{center}
     Interessenten??
  \end{center}

\end{frame}



%    \item Freie Software Projekte fördern
%    \item Langfristige Einbindung junger Entwickler


%  - MoM
%  - Inder in.
% https://developers.google.com/season-of-docs/

\input blends2-end-de

\end{document}

